民主派立法會議員聯署發表聲明 批評警方荒謬愚蠢製造室內騷亂

民主派立法會議員聯署發表聲明稱，對警方又一次蓄意挑起警民衝突，又一次以「包抄、圍捕」策略，去驅趕示威者，感到痛心疾首。批評警方昨日於沙田的部署極其荒謬愚蠢，製造室內騷亂，令大量市民和警員被迫滯留在沙田新城市廣場內困獸鬥，亦令無數享受周日天倫樂的家庭受驚。

聲明提到，警方亦涉未得業主新鴻基地產發展的同意，便進入新城市廣場搜捕，意味警方昨晚於該商場的整場行動，可能是一場知法犯法、違反警察通例的執勤，並涉非法禁錮滯留商場內的市民。

民主派議員嚴厲譴責警方肆意破壞社會安寧的行為，並強烈要求警務處處長公開解釋、紀律處分相關違例指揮官及警員，並必須向受影響的商戶和市民道歉。

聲明指出，林鄭月娥政府附近猶如進入無人駕駛狀態，僅靠新聞處及博客治港，如果行政長官林鄭月娥繼續漠視民憤及民間5大訴求，任由警方製造警民衝突，香港勢必車毀人亡。

參與聯署的民主派議員包括涂謹申、梁耀忠、李國麟、毛孟靜、胡志偉、莫乃光、陳志全等。

推

話佢地蠢就岩，講咁多佢都唔明，崩口人忌崩口碗